去年騷亂現場 熱鬧擺滿檔 200警朗豪坊監視無掃蕩

去年騷亂現場 熱鬧擺滿檔 200警朗豪坊監視無掃蕩

■熟食小販昨晚在砵蘭街擺賣，警車在朗豪坊外駐守，警員無間斷監視。王心義攝

【本報訊】去年大年初一深夜旺角爆發「魚蛋革命」，釀成大規模警民衝突。事隔一年，警方昨晚派出二百警力在朗豪坊對出的砵蘭街一帶嚴密監視，但未有阻止熟食檔擺賣。近20檔小販昨日黃昏起陸續重臨昔日騷亂現場，魚蛋、燒賣香氣滿街，一年前磚頭交加、火光熊熊的陰霾，一掃而空。

記者：張文鈴

昨晚6時過後，旺角砵蘭街一帶已陸續有熟食小販在街頭擺賣，最初只有10多檔，售賣生菜魚肉、臭豆腐、碗仔翅和魚蛋等。現場有一輛警車在朗豪坊門口駐守，軍裝及便衣警員不間斷監視，警力多達二百人，但未有阻止小販擺賣。至晚上8時許，小販檔增至約20檔，幫襯小販的市民亦絡續不絕，誰會想起一年前這裏因為食環署與警方驅趕小販而爆發回歸以來最嚴重的警民衝突？

賣燒賣及魚蛋的小販陳太說，大年初一開心過年，「想香港更加繁榮啲，所以先出嚟(擺檔)大家開心吓」。她稱不擔心遭掃場，「香港警察好好嘅」，又指售罄即離開，未有特別多預備食材，「條街氣氛好好，好多人。」賣臭豆腐的陳女士則說，晚上7時才出來擺檔，「下午4、5點食環話唔畀擺嘛」。她又說「見到人擺咪擺，（驚唔驚警察掃場？）唔知驚唔驚，人哋走咪走囉」。

■旺角小販即席炮製鐵板燒雞肉串等美食，吸引巿民光顧。

鐵馬貨車駛入 警：落錯order

記者所見，砵蘭街現場越夜越熱鬧，小販檔及前來覓食的巿民擠得滿街水洩不通。晚上9時，街上的垃圾桶已塞滿垃圾。小販們普遍指不擔心「魚蛋革命」重演，賣魚蛋的小販周先生稱，「我哋嚟賣魚蛋㗎咋，係香港地道特色。」賣魚蛋籌款的鄒小姐表示，今年一定不會再有騷亂。她又留意到，昨晚未見食環署人員出動，「過去幾年擺檔，從未有一年可以早過（晚上）11點開檔」。

至晚上10時多，警方多輛小型貨車駛入朗豪坊一帶，其中一架載滿盾牌，但隨即駛走，另有三輛大貨車裝有鐵馬。旺角警區助理指揮官（行動）余偉傑解釋，鐵馬只是「落錯order」，而載有盾牌的小型貨車因同車載有大聲公，但以免引起公眾恐慌，所以隨即駛走。他強調，因現場市民眾多，以免發生混亂，故警員正安放雪糕筒劃出一條行車線，方便行人走動。

前來幫襯的健身教練陳先生表示，每年農曆新年都會來掃街，認為有小販擺賣熟食是好事，「呢啲地道文化嚟㗎嘛」，認為政府應該放寬讓小販出來擺檔。但他抱怨現時街頭小吃的味道較以前遜色，「可能成日都唔畀擺檔咪差咗，相信會慢慢失傳。」

上一則: 行程豐富 團費僅市價一半

下一則: 桂林夜市連續兩年消失

■熟食小販昨晚在砵蘭街擺賣，警車在朗豪坊外駐守，警員無間斷監視。王心義攝

反抗係有用既

暴力換和平

呢句真

雨傘運動和平換暴力

仲要預先講定食環報警就出防暴黑警
你出嘅話個場面實勁過上年

仲講到明成班黑警就係等你報警就衝出黎
1500警standby緊

可惜擺多兩年仲會唔會有人記得點解會有得擺，留名睇擺擋日後屌後生仔癈青

真正既階段性勝利

「民以食為天」
古代中國既起義, 大部份都係因為D人無飯食, 所以起義
估唔到香港都係一樣

雨傘革命D示威者 爭取普選, 但用武力反抗
反釋法遊行, D示威者反對 破壞香港法律, 但都係無武力反抗
但年初一無野食, 就馬上武力反抗開拖

由呢件事可以睇到, 想香港出現一場真正革命
首先要香港人無野食, 就好似黃巾軍, 太平天國, 李自成 都係呢個原因出來起義

對梁特好失望
本身搞多次應該血流成河

小販：多謝警察及特首

再次證明以武制暴係有用

每次都係以武制暴係有用
光復
碇磚

全部都係做實事

攔屍趷路啦死黑警, 阻撚住條街

差佬就本民前頂
相就蘋果日報影

上年６８９為博連任攪屎棍，迫班黑警對付市民。今年被雜種DQ 完，冇心機再攪屎棍掛